{
    "question": "sebuah komedi putar berdiameter 3 m dengan momen inersia 100 kgm2 berotasi dengan kelajuan 1 rps. empat orang anak masing-masing bermassa 30 kg tiba-tiba melompat dan duduk 1 m dari pusat komedi putar. tentukan kecepatan sudut komedi putar sekarang!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<u><em></em></u>[tex] \\left \\{ {{y=2} \\atop {x=2}} \\right. [/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-500-kg-bergerak-di-jalan-lurus-dengan-kelaj-911",
            "question": "Sebuah mobil bermassa 500 kg bergerak di jalan lurus dengan kelajuan 72 km/jam. Karena mendekati traffic light yang menyala merah, mobil direm dengan gaya sebesar 10.000 N hingga berhenti. Hitunglah :    a. usaha yang dilakaukan oleh gaya pengereman\r\nb. perpindahan truk dari saat pengereman sampai berhenti.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "72 km/h = 20 m/s<br>W = f.s<br>W = E.K<br>W = 1/2 m.v\u00b2<br>1/2\u00b7500\u00b720\u00b2 = 10.000s<br>100.000 = 10.000s<br>s = 100.000/10.000<br><strong>s = 10 m</strong><br>usaha yang dilakukan gaya pengereman = 100.000 joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekanan-gas-yang-berada-dalam-suatu-ruangan-dikurangi-sehingga-me-983",
            "question": "tekanan gas yang berada dalam suatu ruangan dikurangi sehingga menjadi 1/2 nya hal ini menyebabkan suhu gas tersebut turun menjadi 3/4 nya ,tentukan perbandingan volume gas akhir dan awal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{2} [/tex] :\u00a0[tex] \\frac{3}{4} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{6}{4} [/tex] = 3 : 2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{P1 x V1}{T1} =  \\frac{P2 x V2}{T2} [/tex]\u00a0 ( di soal kamu P1=1/2 P2 dan T1=3/4 T2 ) paham kak? <br>lalu masukan ke persamaan <br>[tex] \\frac{P1 x V1}{T1} =  \\frac{1/2 P1 x V2}{3/4 T1} [/tex]<br>( coret T1 dan P1 )\u00a0 <br>V1=[tex] \\frac{1}{2}: \\frac{3}{4} [/tex] V2 <br>V1/V2 = 2/3 <br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-beban-bermassa-m-digantungkan-pada-ujung-bawah-pegas-deng-511",
            "question": "Sebuah beban bermassa\u00a0m digantungkan pada ujung bawah pegas dengan tetapan pegas\u00a0k=50 N/m. berapa periode osilasi pegas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periodenya<br>T = 2\u03c0\u221a[tex] \\frac{m}{50} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tali-dengan-panjang-08-m-dapat-mengerjakan-gaya-sebesar-4-345",
            "question": "sebuah tali dengan panjang 0,8 m dapat mengerjakan gaya sebesar 4 N tanpa putus. tali itu digunakan untuk mengayunkan suatu benda bermassa 0,5 kg dalam suaru lingkaran horizontal. tentukan periode minimum agar benda dapat diayun tanpa menyebabkan tali putus.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= 4 N<br>r= 0,8m<br>m= 0,5 kg<br><br>T=F=mv^2/r<br>v^2 = F . r/m<br>v^2 = 4 . 8/5 =32/5 = 6,4<br><br>v= omega . r<br>v^2= omega^2 . r^2<br>6,4 = omega^2 . 0,8^2<br>omega^2= 6,4/0,64<br>omega^2 = 10<br>omega =\u221a10<br><br>omega= 2 phi /T<br>T= 2 phi / omega<br>T = 2 phi/ \u221a10<br><br>(maaf kalo salah, mata ane udah tinggal 5 watt)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-modulus-young-timah-16102-nm2-hitunglah-berat-be-745",
            "question": "diketahui modulus young timah 1,6\u00d710\u00b2 N/m\u00b2. hitunglah berat beban maksimum yang boleh digantungkan pada seutas kawat timah yang berdiameter\u00a0\u00a0mm jika regangan yang terjadi tidak boleh lebih dari 0,0001",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akan lebih dari kapasitas berarti\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-pengaruh-gaya-pada-pegas-2apa-yang-mempengaruhi-elastisi-991",
            "question": "1.Apa pengaruh gaya pada pegas??    2.apa yang mempengaruhi elastisitas sebuah bahan??\r\n 3.apakah semua jenis menyebabkan pertambahan panjang pegas??\r\n 4.apakah yang dimaksud energi potensial??dan apakah energi potensial pada pegas yang disusun seri sama dengan yang disusun paralel??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. jika gaya yang diberikan pada pegas lebih besar maka pegas akan mengalami putus atau tidak dapat memendek seperti semula.<br>2. tegangan dan regangan, gaya , jenis bahan<br>3. ya<br>4. energi potensial adalah hasilkali antara massa . grafitasi dan perubahan panjang pegas<br>susunan seria. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas \u00a0adalah sama dengan gaya yang bekerja pada masing masing pegas.Fp=F1=F2=F3b. bertambahnya panjang x pegas pengganti sama dengan jumlah pertambahan pangjang pada masing masing pegas.Xs=x1+x2+x3 . . . .\u00a0<br>susunan pararela. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas adalah sama dengan jumlah gaya yang bekerja pada masing masing pegas. Fp=F1+F1+ . . . +F5b. pertambahan pada pegas pengganti X \u00a0sama besar dengan partambahan panjang pada masing masing pegas.Xp=x1=x2=x3<br>modulus elastisitas atau modulus young adalah angka yang menggambarkan tingkat elastisitas bahan. semakin tinggi elastisitasnya, berarti bahan semakin kaku.<span>rumus \u2208=tegangan/regangan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-silinder-timah-hitam-sepanjang-1-m-e-16-x-1010-m3-624",
            "question": "Sebatang silinder timah hitam sepanjang 1 m (E = 1,6 x 10^10 m^3) memiliki luas penampang 1,25 x 10^-3 m^2 ditarik oleh gaya 2500 N. Besar regangan silinder tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3194\u00a0=besar regangan silinder",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kekekalan-momentum-linear-konsisten-dengan-hukum-kedua-dan-871",
            "question": "Apakah kekekalan momentum linear konsisten dengan hukum kedua\r\n dan ketiga Newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Kedua: sebuah benda dengan massa M mengalami gaya resultan sebesar\n F akan mengalami percepatan a yang arahnya sama dengan arah gaya, dan \nbesarnya berbanding lurus terhadap F dan berbanding terbalik terhadap M.\n atau F=Ma. Bisa juga diartikan resultan gaya yang bekerja pada suatu \nbenda sama dengan turunan dari momentum linear benda tersebut terhadap \nwaktu.<br>\u00a0 <br>Hukum Ketiga: gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan arah terbalik, dan segaris.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lima-buah-partikel-berada-dalam-sistem-dengan-dua-level-energi-d-769",
            "question": "Lima buah partikel berada dalam sistem dengan dua level energi. Dua partikel tereksitasi pd level yg lbh tinggi. Jika partikel tersebut terbedakan:    a). Hitunglah jumlah keadaan berbeda yg mungkin\r\nb). Hitunglah Entropi sistem",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nHukum kedua termodinamika\n</span>\nSumber: Frederick J. Bueche,Fisika, edisi ke-8, 1989\n(1)\u00a0\u00a0\u00a0 Kalor secara spontan akan mengalir dari benda yang panas ke benda yang dingin, dan bukan sebaliknya\n(2)\u00a0\u00a0\u00a0 Tidak ada mesin kalor yang berputar terus menerus dapat merubah seluruh energi yang masuk menjadi kerja\n<span>(3)\u00a0\u00a0\u00a0 Jika suatu sistem mengalami perubahan spontan, maka perubahan \nakan berarah sedemikian rupa sehingga entropi sistem akan bertambah atau\n akan bertahan pada nilai sebelumnya</span><br>Entropi merupakan suatu perubahan keadaan pada sistem yang setimbang. \nIni berarti bahwa S ( entropi ) sistem selalu sama, apabila sistem \nberada dalam keadaan keseimbangan tertentu.<br><br>a. jumlah entalpi jagad raya \u0394s = 0 dan bertambah pada saat irreversible terjadi \u0394s&gt;0<br>\u00a0\u00a0 menjadi 5 x partikel &gt;0<br>b. \u0394s =Q/T = 1 - q2/q1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-nada-senar-gitar-tergantung-1-4-558",
            "question": "Tinggi nada senar gitar tergantung ?\u00a0\r\n( 1-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frekuensi gelombang longitudinal nya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "frekuensi dari gelombang longitudinal\u00a0gitar itu sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}